郭榮鏗：政府對「光復香港」口號聲明是文字獄

特區政府發表聲明，指出「光復香港、時代革命」口號在今時今日，是有港獨、或將香港特區從中華人民共和國分離出去、改變特區的法律地位、或顛覆國家政權的含意。法律界立法會議員郭榮鏗批評是文字獄，證明《港區國安法》的目的，不是處理國家安全，而是打壓言論自由，是極權的展示。

郭榮鏗在本台節目《千禧年代》表示，《港區國安法》通過前，特首表明有關法例只是針對很小撮人士，又說不會以言入罪，但今日就指不可叫有關口號，甚至不可藏有相關文宣及標語。他對香港今日的局面感到悲哀，認為已失去自由。

對於終審法院首席法官馬道立發表聲明表示，負責處理危害國家安全案件的「指定法官」，是由行政長官諮詢終審法院首席法官後作出指定，任命必須根據司法及專業才能，不應考慮政治因素。郭榮鏗指，馬道立是重申香港司法獨立的基本原則，法官只會按證據和法律辦事。

文字獄~!!

光復, 就是要恢復那些近年倒退的自由,人權,法治,被選舉權,教育制度,警隊風氣,政府文化,金融自主,街頭小店,遊客成份,中環寫字樓的租客成份,等等。

革命,是要以突變方式,而不是漸變方式,去改變。